<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: tech | nameless]]></title>
  <link href="http://khakimov.github.com/blog/categories/tech/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://khakimov.github.com/"/>
  <updated>2014-08-17T18:06:23-07:00</updated>
  <id>http://khakimov.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[khakimov]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Science August 15th, 2014]]></title>
    <link href="http://khakimov.github.com/blog/2014/08/17/science-august-15th/"/>
    <updated>2014-08-17T18:05:00-07:00</updated>
    <id>http://khakimov.github.com/blog/2014/08/17/science-august-15th</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Технологии на этой неделе (8 - 15 августа 2014)</p>

<ol>
<li><p>Ученые создали лазер, который может определять взрывчатые вещества и наркотики на             расстоянии одного километра. Технология использует <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D0%BE%D0%BC%D0%B1%D0%B8%D0%BD%D0%B0%D1%86%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D1%80%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%B5%D1%8F%D0%BD%D0%B8%D0%B5_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D1%82%D0%B0">комбинационное рассеяние света</a> (грубо говоря, используется спектроскопия, когда можно видеть изменения частоты излучения)</p>

<p><a href="http://www.theverge.com/2014/8/11/5991259/scientists-made-a-laser-than-can-detect-explosives-from-half-a-mile">Scientists made a laser that can detect explosives from half a mile away</a></p></li>
<li><p>Исследователи разработали временную татуировку способную отслеживать тренировочный          прогресс и одновременно производить из пота достаточно мощности для зарядки небольших        электронных устройств.</p>

<p><a href="http://www.sciencedaily.com/releases/2014/08/140813103134.htm">Temporary tattoo biobatteries produce power from sweat </a></p></li>
<li><p>Ученые из Гарварда создали самоорганизующийся рой из 1024 микро-роботов (управляймый       через IR).</p>

<p><iframe width="560" height="315" src="http://khakimov.github.com//www.youtube.com/embed/xK54Bu9HFRw" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p>

<p><a href="http://www.kurzweilai.net/a-self-organizing-thousand-robot-swarm">A self-organizing thousand-robot swarm</a></p></li>
<li><p>Крупная Южно-Корейская корпорация Daewoo Shipbuilding начало оснащать рабочих одеваемым     экзоскелетами, которые позволят им дополнительно поднимать до 120 кг.</p>

<p><img src="http://static.ddmcdn.com/gif/blogs/dnews-files-2014-08-robotic-exoskeleton-shipbuilding-670-jpg.jpg" alt="exoskeleton" /></p>

<p><a href="http://news.discovery.com/tech/robotics/exoskeleton-suit-workers-don-suit-for-heavy-lifting-140805.htm">Exoskeleton First: Workers Don Suit for Heavy Lifting</a></p></li>
<li><p>Samsung заключил сделку о покупке компании SmartThings (IOT) за 200 миллионов долларов,    раскрыв планы о использовании их открытой платформы, которая уже насчитывает 1000             совместимых устройств, чтобы объеденить и наделить интеллектом все окружающие нас            устройства.</p>

<p><img src="http://images.bwbx.io/cms/2013-02-14/tech_smartthings08__01__630x420.jpg" alt="smart things" /></p>

<p><a href="http://www.forbes.com/sites/aarontilley/2014/08/14/samsung-smartthings-acquisition-2/">Samsung Acquires SmartThings, A Fast-Growing Home Automation Startup</a></p></li>
<li><p>Вживленные нервные стволовые клетки (neuronal stem cells, наверное имеется ввиду            стволовая клетка, которая характеризуется своей способностью дифференцироваться в          несколько типов клеток с помощью внешних стимулов из окружащего состояния) успешно           создают нейроны и синапсисы став функциональной частью головного мозга мыши, повышая       надежды на возможность создания способов лечения нейродегенеративных заболеваний, таких   как "Болезнь Паркинсона".</p>

<p><img src="http://www.kurzweilai.net/images/transplanted-neural-cells.jpg" alt="" /></p>

<p><a href="http://www.kurzweilai.net/implanted-neuronal-stem-cells-generate-neurons-and-synapses-becoming-a-functioning-part-of-mouse-brain">Implanted neuronal stem cells generate neurons and synapses, becoming a functioning part of mouse brain</a></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Шаги прогресса (19 Июля - 26 Июля)]]></title>
    <link href="http://khakimov.github.com/blog/2014/07/28/tech-19-26-july-2014/"/>
    <updated>2014-07-28T22:39:00-07:00</updated>
    <id>http://khakimov.github.com/blog/2014/07/28/tech-19-26-july-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<ol>
<li><p>SpaceX совершил успешную посадку первой ступени Falcon 9, тем самым подтвердив возвожность             последовательного вхождения из космоса на гиперзвуковой скорости, перезапуск главных двигателей    и плавной посадки на минимальной скорости.</p>

<p><iframe width="560" height="315" src="http://khakimov.github.com//www.youtube.com/embed/CQnR5fhCXkQ" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p></li>
<li><p>Новый прорыв с лазером получающийся при использовании одного искусственного атома для                генерирации и излучения частицы света, играющий важную роль в создании квантовых компьютеров,       который будут превосходить текущие суперкомпьютеры. Свет от лазера получают путем пропускания         электричества через искусственный атом (искусственный атом состоит из наноразмерных частей          сверхпроводника). Причина использования искусственного атома заключается в том, что теперь это         может быть частью электрической цепи на чипе, чего нельзя сделать с настоящим атомом. С этим        лазером электрическая энергия преобразуется в свет, что дает возможность передавать информацию       в/из квантового компьютера.</p>

<p><a href="http://now.dartmouth.edu/2014/07/dancing-electrons-are-at-the-heart-of-a-laser-breakthrough/">News</a></p></li>
<li><p>Kickstarter кампания от Cyberith Virtualizer позволяет пользователям свободно двигаться в виртуальном мире используя всенаправленную беговую дорожку (через оптические сенсоры на поверхности дорожки определяет каждое движение ног, а сенсоры в опорах позволяют определять вертикальное положение).</p>

<p><iframe width="560" height="315" src="http://khakimov.github.com//www.youtube.com/embed/fbu8OUq1CUE" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></p></li>
<li><p>Ученым удалось преобразовать разряженный воздух в 'оптоволокно', которое может передавать и усиливать световые сигналы без каких-либо кабелей.</p>

<p><img src="http://static.ddmcdn.com/gif/zap-it-with-lasers-opener-670.jpg" alt="" /></p>

<p><a href="http://news.discovery.com/tech/gear-and-gadgets/optical-fiber-made-out-of-thin-air-140723.htm">News</a></p></li>
<li><p>Исследователи разработали устройство позволяющее определять изменения указывающие на болезнь Альцгеймера за 15-20 лет до клинического диагноза. Прибор позволяет смотреть через сетчатку глаза (идентично тому, как это делают офтальмологи) и видеть изменения, которые позволяют диагностировать заболевание.</p>

<p><a href="http://www.eurekalert.org/pub_releases/2014-07/cmc-son070814.php">News</a></p></li>
<li><p>Исследователи из MIT показали процесс который используя влажность в воздухе может генерировать достаточно электричества для зарядки мобильного телефона или очистки воды.</p>

<p><img src="http://wp.streetwise.co/wp-content/uploads//2014/07/Electric-Humidity.gif" alt="" /></p></li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
